<resources>
    <string name="app_name">Coachi</string>

    <!-- Strings related to login -->
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password (optional)</string>
    <string name="action_sign_in">Connexion</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="error_invalid_email">Cette adresse email est invalide</string>
    <string name="error_invalid_password">Ce mot de passe est trop court</string>
    <string name="error_incorrect_password">Ce mot de passe est incorrect</string>
    <string name="error_field_required">Champ requis</string>
    <string name="permission_rationale">"Contacts permissions are needed for providing email
        completions."
    </string>
    <string name="action_settings">Paramètres</string>
    <string name="title_activity_connexion">Coachi</string>
    <string name="title_activity_nouvel_animal">NouvelAnimal</string>
    <string name="section_format">Bonjour le monde section: %1$d</string>
    <string name="title_activity_boutique">Boutique</string>
    <string name="title_activity_animal">Animal</string>
    <string name="title_activity_statistiques">Statistiques</string>
    <string name="title_activity_nourir">Nourir</string>
    <string name="title_activity_abreuver">Abreuver</string>
    <string name="title_activity_jouer">Jouer</string>
    <string name="title_activity_sortir">Sortir</string>
    <string name="title_activity_soigner">Soigner</string>
    <string name="title_activity_laver">Laver</string>
    <string name="title_activity_wiki">Guide</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"

        "Light and shadow.\n\n"

        "Within the material environment, virtual lights illuminate the scene. Key lights create "
        "directional shadows, while ambient light creates soft shadows from all angles.\n"
        "Shadows in the material environment are cast by these two light sources. In Android "
        "development, shadows occur when light sources are blocked by sheets of material at "
        "various positions along the z-axis. On the web, shadows are depicted by manipulating the "
        "y-axis only. The following example shows the card with a height of 6dp.\n\n"

        "Resting elevation.\n\n"

        "All material objects, regardless of size, have a resting elevation, or default elevation "
        "that does not change. If an object changes elevation, it should return to its resting "
        "elevation as soon as possible.\n\n"

        "Component elevations.\n\n"

        "The resting elevation for a component type is consistent across apps (e.g., FAB elevation "
        "does not vary from 6dp in one app to 16dp in another app).\n"
        "Components may have different resting elevations across platforms, depending on the depth "
        "of the environment (e.g., TV has a greater depth than mobile or desktop).\n\n"

        "Responsive elevation and dynamic elevation offsets.\n\n"

        "Some component types have responsive elevation, meaning they change elevation in response "
        "to user input (e.g., normal, focused, and pressed) or system events. These elevation "
        "changes are consistently implemented using dynamic elevation offsets.\n"
        "Dynamic elevation offsets are the goal elevation that a component moves towards, relative "
        "to the component’s resting state. They ensure that elevation changes are consistent "
        "across actions and component types. For example, all components that lift on press have "
        "the same elevation change relative to their resting elevation.\n"
        "Once the input event is completed or cancelled, the component will return to its resting "
        "elevation.\n\n"

        "Avoiding elevation interference.\n\n"

        "Components with responsive elevations may encounter other components as they move between "
        "their resting elevations and dynamic elevation offsets. Because material cannot pass "
        "through other material, components avoid interfering with one another any number of ways, "
        "whether on a per component basis or using the entire app layout.\n"
        "On a component level, components can move or be removed before they cause interference. "
        "For example, a floating action button (FAB) can disappear or move off screen before a "
        "user picks up a card, or it can move if a snackbar appears.\n"
        "On the layout level, design your app layout to minimize opportunities for interference. "
        "For example, position the FAB to one side of stream of a cards so the FAB won’t interfere "
        "when a user tries to pick up one of cards.\n\n\n\n\n\n"
    </string>
    <string name="guide_jouer">
        "Jouer avec son chien est toujours un grand moment de joie pour le maître comme pour l'animal. Mais c'est aussi un moment important pour l'apprentissage.\n\n"

		"<b>Méthodes positives : motivation et récompenses </b>\n"
		"Un jouet peut être un formidable « objet de motivation » pour le chien, à savoir quelque chose qui le fera avancer plus vite, plus loin, plus haut et surtout plus joyeusement. \n"
		"Mais il faut distinguer la motivation, qui s’utilise pendant le travail pour faire progresser le chien, et la récompense, qui intervient à l’issue de l’exercice et dont le but est de renforcer le comportement de celui-ci. \n\n"

		"<b>Trouver la récompense idéale pour votre chien : </b>\n"
		"Un test facile à faire, proposez à votre chien de choisir entre un gâteau et un jouet. Renouvelez l’expérience entre le jouet ou le gâteau vainqueur et un morceau de fromage (plus appétent qu’un simple biscuit). \n"
		"Résultat ? Le fromage l’emporte. Serait-ce encore le cas si vous utilisez un « pouic » (un jouet qui fait « pouic » quand on appuie dessus) ? \n"
		"Ainsi, en quelques tests simples à réaliser, vous aurez une idée précise de l’ordre des préférences de votre compagnon préféré. \n\n"

		"<b>Quatre en un ! </b>\n"
		"Le jeu ou le jouet peuvent donc  être utilisé comme motivation et/ou comme récompense. Certains jouets spécialement conçus pour cela permettent d’occuper le chien, notamment en l’absence de son maître. Les Kong, pour ne pas les nommer, offrent le double avantage d’être « indestructibles » et de « distribuer de façon aléatoire » des croquettes au chien. \n\n"

        "<b>Jeux à éviter :</b> \n"
		"Cela dépend du « couple » maître(s)/chien. Si vous n’avez aucune autorité, que vous possédez un chien de grand gabarit avec un fort caractère, je ne vous conseillerai pas les jeux « brutaux » et de lutte en général. On peut jouer au tir à la corde si on est capable de récupérer le jouet en question quand on le veut, ce qui ne signifie pas qu’on doive le faire systématiquement. \n\n"

		"<b>Attention aux morsures</b> \n"
		"Jeux de mains, jeux de vilains, dit-on : est-ce vrai avec son chien ? Commençons par remettre les choses à leur place : votre chien jouera peu avec ses pattes; il utilisera donc ce que la nature a mis à sa disposition, à savoir sa gueule. Sa gueule est pleine de dents et a morsure inhibée est parfois difficile à tenir pour certains chiens dans le feu de l’action."
        "\n\n\n\n"
    </string>
    <string name="guide_nourir">
		"Il existe 3 modes d’alimentation pour nourrir son chien : industrielle, maison ou mixte avec des rations à distribuer en 1, 2 ou 3 repas par jour. \n\n"

		"<b>L’alimentation industrielle </b>\n"
		"Ce type d’alimentation est constituée par les aliments dits humides comme les pâtées en boîtes ou en barquettes et par la nourriture sèche comme les croquettes. A l’heure actuelle, ce type d’alimentation est plébiscitée par 80% des propriétaires d’animaux de compagnie. A condition de bien savoir choisir ses produits, ce type d’alimentation est très pratique, offre de bonnes garanties en termes de composition et couvrent parfaitement les besoins nutritionnels des chiens de compagnie. \n\n"

		"<b>L’alimentation « maison » </b>\n"
		"L’alimentation « maison » est aussi connue sous le nom de « ration ménagère ». Comme son nom l’indique, elle consiste à préparer soi-même les repas de son chien. Mais attention : alimentation « maison » ne signifie pas donner les restes de tables à son chien, ni même lui faire manger les mêmes repas que ceux des membres humains de la famille. La ration ménagère doit être équilibrée (avec l’aide d’un vétérinaire) et adaptée aux besoins particuliers du carnivore non strict qu’est le chien. Quand elle bien équilibrée, l’alimentation maison est très qualitative. C’est même ce qu’il y a de mieux pour le chien, des points de vue nutritionnels et digestifs. Il existe des variantes de la ration ménagère « classique » : l’alimentation « BARF » pour « Biologically Appropriate Raw Food » et l’alimentation « Raw-feeding ». \n\n"

		"<b>L’alimentation « mixte » </b>\n"
		"L’alimentation mixte est un mélange des deux modes d’alimentation cités précédemment. Dans le cadre de ce mode d’alimentation, le chien peut par exemple recevoir des croquettes pour son premier repas de la journée le matin puis une ration ménagère pour son second repas du soir. \n"
		"Pour faire votre choix entre l’un de ses 3 modes d’alimentation, nous vous conseillons de bien étudier les avantages et les inconvénients de chacun dans nos articles dédiés et de vous rapprocher, en cas de doute, de votre vétérinaire. \n\n"

		"<b>Combien de repas par jour ? </b>\n"
		"De façon générale, il est déconseillé de laisser au chien l’accès à sa nourriture à volonté afin de bien pouvoir contrôler ses apports. Les aliments, quel que soit le mode d’alimentation choisi, devront donc de préférence être distribués sous forme de repas. L’estomac très distensible d’un chien adulte sans problème de santé particulier l’autorise à ne faire qu’un seul repas par jour. \n"
		"Mais, dans de nombreux cas, il est cependant conseillé de fractionner la ration journalière en 2 à 3 repas par jour : \n"
		"- chez les animaux qui ont des besoins énergétiques importants comme les chiots pendant leur période de croissance, les chiennes gestantes et allaitantes et les chiens sportifs comme par exemple, les chiens de chasse, \n"
		"- généralement quand la ration alimentaire est humide (pâtées, ration ménagère…) et donc plus volumineuse et particulièrement chez les chiens qui appartiennent à des grandes races pour limiter les risques de torsion de l’estomac auxquels ils sont plus sujets, \n"
		"- chez les animaux qui souffrent de troubles gastro-intestinaux. Le fractionnement des repas leur garantira une digestion plus facile, \n"
		"- chez les chiens qui sont particulièrement voraces naturellement (Labrador, Beagle…) ou qui ont des apports caloriques réduits dans le cadre d’un régime amaigrissant afin de leur éviter de trop ressentir la faim."
		"\n\n\n\n"
    </string>
    <string name="guide_abreuver">
		"Le poids, mais aussi la température extérieure, l’âge ou encore la nourriture, sont des facteurs qui déterminent les besoins en eau du chien. \n"
		"Le chien est complètement indépendant pour satisfaire ses besoins en eau, qui sont importants. À condition qu’il ait en permanence de l’eau fraîche et propre à sa disposition. \n\n"

		"<b>Les besoins en eau en fonction du poids </b>\n"
		"besoins en eau du chien Avec un corps composé à 80 % d’eau, le chien a besoin de boire tout au long de la journée. Cela lui permet de réguler sa température corporelle, protéger ses organes, articulations et tissus, mieux digérer, éliminer les déchets, etc. Si l’on excepte les chiots qui, en période de croissance, boivent quasiment deux fois plus (proportionnellement bien entendu) que les chiens adultes, ces derniers ont besoin d’une certaine quantité d’eau quotidienne en fonction de leur poids. Concrètement, elle est de 50 à 70 ml par kilo. Un chien pesant 3 kg aura donc besoin de 150 à 225 ml, un animal de 10 kg de 500 à 750 ml, un chien de 30 kg de 1,5 à 2,25 litres. Quant à un chien de 80 kg, il va boire plus de 5 litres au quotidien. La variation dépend de plusieurs facteurs dont la nourriture du chien : les croquettes n’apportent que peu d’eau, la ration ménagère un peu plus, et la nourriture industrielle est composée à au moins 70 % d’eau. L’âge du chien est également important : le chiot, on l’a vu, boit plus mais le chien âgé ressent moins la soif. Quoi qu’il en soit, il est essentiel que le chien ait toujours à sa disposition une eau fraîche et propre, que les propriétaires changeront au moins toutes les douze heures. \n\n"

		"<b>Les cas particuliers </b>\n"
		"Dans certains cas particuliers, les chiens ont besoin de plus d’eau qu’à l’accoutumée. \n\n"

		"S’IL FAIT TRÈS CHAUD \n"
		"En période estivale, le chien ne va pas, comme nous, transpirer. L’eau (comme les pièces fraîches !) va donc jouer un grand rôle dans la régulation de sa température corporelle. Dès qu’il commence à faire chaud, vous pouvez installer plusieurs gamelles d’eau fraîche et changée plus souvent dans la maison. En promenade, des pauses régulières vont s’imposer. En voiture, vous pouvez utiliser un brumisateur ou un linge mouillé. \n\n"

		"CHEZ LES FEMELLES \n"
		"Les femelles en gestation ont également besoin de davantage d’eau, particulièrement dans le deuxième mois. Leur métabolisme est à ce moment-là plus actif. Cette situation va perdurer durant toute la période d’allaitement dès lors que l’eau, en plus de celle dont la chienne a besoin normalement, va favoriser la lactation. \n\n"

		"<b>Que faire si le chien boit trop ou pas assez </b>\n"
		"Sauf en cas de fortes chaleurs ou s’il a fait beaucoup d’exercice, un chien ne doit pas boire plus de 100 ml par kilo et par jour. Mesurer la quantité d’eau ingurgitée par son animal est un exercice simple à réaliser sur deux ou trois jours : il suffit de remplir sa gamelle à l’aide d’un verre mesureur et de soustraire avec le même contenant l’eau que l’on change. \n\n"

		"SI LE CHIEN BOIT TROP \n"
		"Toujours est-il qu’un chien qui boit trop est un chien qui souffre d’une affection appelée polydipsie. Mais s’il boit autant, c’est souvent qu’il urine davantage et cela peut signaler différentes maladies comme le diabète ou l’insuffisance rénale. Un chien qui passe son temps à boire peut également souffrir de potomanie, un trouble du comportement dû à une grande anxiété. \n\n"

		"SI LE CHIEN NE BOIT PAS ASSEZ \n"
		"À l’inverse, un chien qui ne boit pas assez – alors que nos compagnons gèrent eux-mêmes leur consommation – est certainement un chien difficile. Il y a quelque chose qui ne va pas ! Cela peut-être la gamelle, la fraîcheur de l’eau (changez-en plus souvent) ou même son goût (essayez avec de l’eau de source peu minéralisée). Aromatiser l’eau ou même fabriquer des glaçons avec du jus de viande est un bon moyen d’inciter un chien à boire davantage ; ils en sont friands ! \n\n"

		"ATTENTION À LA DÉSHYDRATATION \n"
		"Le plus gros risque encouru par le chien est la déshydratation. Les signes que présenterait alors votre compagnon sont des yeux enfoncés, un museau sec, tout comme les narines, un manque d’appétit et une apathie. Il est possible de vérifier que son chien n’est pas déshydraté en faisant le « test du pli de peau ». Pincez légèrement la peau du chien. Si elle se remet tout de suite en place, le chien n’est pas déshydraté ; si cela prend quelques secondes, il y a début de déshydratation ; plus longtemps, filez de toute urgence chez le vétérinaire. Ce dernier va lui administrer des fluides en intraveineuses, mais aussi vérifier par des examens complémentaires que la déshydratation n’est pas le symptôme d’une maladie plus grave."
		"\n\n\n\n"
    </string>
    <string name="guide_soigner">J\'ai compris</string>
    <string name="guide_laver">J\'ai compris</string>
    <string name="guide_sortir">
        "<b>Choisir les bons accessoires </b>\n"
		"Demandez conseil à votre vétérinaire. Il saura vous orienter et vous suggérer les modèles de laisses et de colliers adaptés à votre chien. \n"
		"Optez pour des modèles de qualité et adaptés. Choisissez un collier et une laisse avec un fermoir classique si vos promenades sont plutôt calmes. Si, au contraire, votre chien vous donne du fil à retordre lors des sorties, il existe différentes solutions : le collier à coulisse, le double collier, le harnais, le collier électrique, le collier fluorescent (pour les sorties nocturnes)... \n"
		"Essayez le clicker. Le clicker est utilisé par bon nombre d'éducateurs canins pour le dressage. Il peut aussi être utile dans l'apprentissage de la marche avec laisse. \n\n"

		"<b>Avant de commencer les promenades</b> \n"
		"Enfilez-lui son collier et sa laisse. Avec le temps et l'habitude, il comprendra qu'il sera sur le point de sortir dès que vous prendrez le collier et la laisse. Habituez-le à les porter suffisamment tôt. \n"
		"Adaptez le collier à la taille de son cou. Il ne doit être ni trop serré, ni trop lâche. Vous devez pouvoir passer 2 doigts entre son cou et son collier. \n\n"

		"<b>Durant la promenade</b> \n"
		"Déterminez, une fois pour toutes, le côté sur lequel il marchera durant les sorties. De manière générale, les maîtres préfèrent tenir leurs chiens sur leur côté gauche. Il faudra garder ce côté toute sa vie durant. \n"
		"Maintenez la laisse près de vous pour garder le contrôle. C'est vous qui dirigez la marche, pas votre chien. Mais ne serrez pas non plus trop fort ; laissez-lui un peu de mou. \n"
		"Pendant la promenade, félicitez-le lorsqu'il se comporte bien. Adressez-vous à lui avec un ton joyeux quand il fait ce qu'il faut. Sinon (s'il aboie ou grogne), ne criez pas ; parlez simplement d'un ton ferme. \n"
		"Misez sur les récompenses. Offrez-lui une friandise pour le récompenser, mais n'en abusez pas. \n\n"

		"<b>La promenade doit rester un plaisir partagé</b> \n"
		"Adaptez les sorties en cas de canicule. Si la température est trop élevée, évitez de promener votre chien pendant la journée. Faites-le très tôt le matin ou en soirée. \n"
		"Emportez le nécessaire. Les sacs à déjections, de l'eau et de la nourriture. Donnez-lui à boire de temps en temps pendant la promenade et, en guise de friandises, offrez-lui des aliments sains : fraises, carottes... \n"
		"Prenez quelques poses. Accordez-vous quelques moments de répit pendant la promenade, surtout s'il fait chaud. Cela vous permettra de reprendre votre souffle, aussi bien vous-même que votre chien. Reposez-vous à l'ombre et profitez-en pour le faire boire et manger."
		"\n\n\n\n"
    </string>
    <string name="i_got_it">J\'ai compris</string>
    <string name="title_activity_guide_abreuver">Abreuver son chien</string>
    <string name="title_activity_guide_jouer">Jouer avec son chien</string>
    <string name="title_activity_guide_laver">Laver son chien</string>
    <string name="title_activity_guide_nourir">Nourir son chien</string>
    <string name="title_activity_guide_soigner">Soigner son chien</string>
    <string name="title_activity_guide_sortir">Sortir son chien</string>
    <string name="title_activity_guide_sommaire">Guides pour son chien</string>
</resources>
